# Telegram Transport

Это такая классная либа (наверное), которая подписана на RMQ очередь и отправляет сообщения в Telegram.
Вообще, прямо в body сообщения должна быть json, которая парсится и подставляется в качестве аргументов
функции отправки сообщения. Т.е. фактически это самая минимальная прослойка, которая принимает из очереди
сообщение и это все отправляет телеге, на заботясь, а вдруг там какая-нибудь хрень, что даже не может являться
аргументами для телеги.

Зато удобная штука тем, что не надо в 999 разных проектах указывать один и тот же ключ
бота, а просто сделал сообщение и отправил в очередь. Все.

Не знаю, будет ли кто-то этим пользоваться или хотя бы даже читать это описание, но пишу доку для работы 
с этой ~~непонятно-зачем~~ либой.

### Подготовка и запуск

Ну, тут все просто:
1. Идем к @botfather и получаем ключик от бота;
1. Устанавливаем RabbitMQ (или пропустить этот шаг, в docker-compose есть);
1. `pip install -r requirements.txt` (или пропустить этот шаг, docker есть);
1. Создаем файлик `.env` в корне проекта и заполняем его параметрами:
    - `RABBITMQ_DEFAULT_USER` - Пользователь RabbitMQ. Можно не заполнять, если не используется docker-compose
    - `RABBITMQ_DEFAULT_PASS` - Пароль RabbitMQ. Можно не заполнять, если не используется docker-compose
    - `DEBUG` - Дебаг. Если значение `true`, при отправке параметр `chat_id`
    сообщения будет заменяться на `TG_DEBUG_USER`. Параметр `WORKING` не будет иметь силу.
    - `WORKING` - При значении `true`, сообщения в телеграм будут отправляться.
    - `RMQ_URL` - URI для подключения к RabbitMQ
    - `RMQ_QUEUE` - название очереди
    - `RMQ_ROUTING_KEY` - роутинг ключ
    - `RMQ_EXCHANGE_NAME` - название Exchange
    - `TG_TOKEN` - токен бота
    - `TG_DEBUG_USER` - ID пользователя или чата, куда будут отправлять сообщения при включенном `DEBUG`.
1. Запускаем приложение:
    - Для совсем простолюдин:
    ```shell script
    python app.py
    ```
    - А можно запустить через докер:
    ```shell script
    docker build -t telegram_transport . && \
    docker run --name telegram_transport -d --restart always --env-file .env telegram_transport
    ```
    - А можно как современный прогрессивный человек запустить через docker-compose:
        * Вместе с RMQ, если не установлен ранне:   
        ```shell script
        docker-compose up -d
        ```
        * Только либу-сервис:
        ```shell script
        docker-compose up -d telegram_transport
        ```

### Спасибо за внимание
